[頂置][緊張時期] 被捕須知

免費法律支援 26081400

1. 一定係盡量避免被捕，唔好好似左膠咁坐定定比人拉，俾人拉入去一d都唔好玩，亦都唔係拉左入去就係民主英雄，我諗呢幾年大家好了解呢件事，自己人入一個就少一個。

2. 電話唔洗解鎖！電話唔洗解鎖！電話唔洗解鎖！

3. 眼罩頭盔盾牌可以帶，但如果你比警察睇中左或者有被捕既可能，最好即刻交比第二個人，或者扔撚左佢，因為萬一拉左你，你所有身上既物件都會俾人record低，有機會會成為你有預謀「犯罪」既證供，最後要上庭就會好不利。

4. 俾人拉既moment，係黑警最大可能使用過度武力既時候，係追捕你既時候，佢地會聲稱係「有需要」，然後打獲你。 如果落左扣、上到警車或者去到差館都仲打，就肯撚定係濫用私刑，好似七警幾條賤精咁。

如果你有受傷既話，有權而且一定要要求去醫院驗傷！反正48個鐘都無野可以做，既能浪費差佬時間，又可以留番個record。

但就算去醫院，醫生唔會主動幫你影相，有必要可以叫律師影低你既傷勢。

5. 會有差佬同你落口供。落口供既時候，一份係有關你個人background，呢份可以照答佢問題，但另一份係有關事發案情，你有權答「我無野講」。

只要keep住「我無野講」，或者直頭保持沉默，就唔會講錯野。千祈唔好話「我唔知道」，「我唔記得」，咁樣等於你表明左立場

如果有律師，可以要求律師在旁先落口供，但律師其實都係會教你答「我無野講」。

睇清楚份野先好簽名，有d 警察會呃你，幫你寫左d野，記住check 十次先好簽。

6. 差佬近年態度開始轉硬，好多時都唔俾保釋，更差係要直接等排期上庭。但因為有時人太多，而且好多人都係根本無做過咩就俾人拉左，所以都有機會會獲得保釋權既。

咁你就可以選擇保釋定係放棄保釋。

如果選擇保釋，就要定期番警察局報到，而且要hold保釋金，比較煩。
如果選擇放棄保釋，就一定要等夠48個小時，一夠鐘，如果警方無時間起訴你就要放你走，咁你就唔洗keep住報到。

但注意呢48個小時未必係咁容易捱。如果警署臭格有位就會扔你入臭格，但你仍然可以要求見律師、打電話、見醫生

7. 差館入面既警察基本上唔會對你動手，但言語上既暴力同恐嚇都會好多，更甚既係可能套緊你講野。例如：

「咁你認唔認你地係犯緊法先？」
「講到條例咁差，有咩咁恐怖先？」

「唉你人生玩完嫁啦」
「其實你地都係政客既玩具尼嫁姐」
「你以為自己係邊個啊？第時想選特首啊你」

雖然係有得反駁，但我覺得無謂同佢地講咁多，反正大家既立場都唔會點變，你點都唔會感動到佢，而且你有機會會被佢地套到你唔應該講既野，所以沉默是金。

林鄭你唔好諗住可以再分化香港人

一齊去，一齊走，香港人

政府強烈譴責香港人進一步嘅表達方式
踐踏香港人嘅心聲
仍然話自己想同年青人 各界溝通

衝立法會嘅市民係暴力
你同警方就唔係極權同暴政?

盡心盡力服務市民
好怕人踩人
不斷追打人

自問英文同盧SIR 差唔多
香港警察英文係咪咁寫
Hong Kong Po Li Ce Man

邊班係有暴力傾向嘅市民

Push

警方眼部感痕癢
收住公俸去打納稅人/納稅人兒女.

６１２市民中信大廈 金鐘地鐵站內食催淚彈 眼部中布袋彈
仲要交稅 仲要供強制性強積金

香港人 何辜？

題外想問吓 眼部感痕癢其實係咪帶國產頭盔？

推

和平理性嘅意見從來無回應

如今譴責香港人進一步嘅表達方式

係邊一方逼年輕人要赴死為香港人發聲？

最後個黑警仆左落去

香港人 我哋條路一齊走

唔係叫你唔好相信司法公平公正
但司法都有唔少敗類架
嗱 離題貼一貼張圖

香港人，加油

推，大家小心

聽講過其中嘅律師叫人自首
記住 唔一定要聽從一位律師意見
你絕對有權利係咁多律師入面換律師聽多Ｄ意見

我無嘢講，我要見律師

幫推

push

推俾素人/後生仔女睇
唔好咁易俾人chok到啊

btw有無人講埋半路check證/搜身呢啲？

pish

想知會唔會收咗電話, 48小時內有冇得用自己電話?

冇

咁唔記得法律支援電話咪仆街

Pish